97前公屋通常輪候2年 現在要等5年 究竟係咩原因？

特區政府房屋政策失敗？
人口大幅增加？

政府成日話因為無土地起樓

因為人口多左2倍

每日150

香港出生率低
大部份係新移民 雙非 單非
到港攞咗身份證
即時可以申請輪候公屋
(在中國房地產不用計算)

蝗禍

簡單咁check 一下
1995年 公屋輪候時間係6.8年
1997年 係6.6年

因為d 人識玩左，玩分戶，又或者一/二條友住一間大公屋(仔女搬晒出去)

住公屋既人口呢十幾年無乜增加，即係起黎都廢既

所以我一直覺得應該8成居屋好過

老董試過8萬5

8萬5 無左果陣齊齊歡呼呀
升市要會有剛需，跌市就會無晒ga la

2016年煥然一居無人要

政府肯黎個大審查，大把人公屋要交返出黎。

先未講審查大陸資產咁高難度，只係查下富戶，同埋公屋戶有無私樓，我諗都起碼三成公屋戶要交返間屋出黎

煥然抽中左唔去揀樓班人而家點諗？ 豬左囉

無錯，依家起公屋，真係無撚用的，係社工面前扮慘揾著數就搞掂

事實係住係公屋既人口無乜變過

窮人無say
中產同地產商先有話語權

全民私樓救香港

啲腥香港人 拎到身份證又離婚 分户
起幾撚多公屋先夠用

太多鄰國人搶

支持起公屋既，一係新移民，一係大愛左膠，起左7萬個單位，但公屋人口無變

房委會最新的統計數字顯示，公屋單位數量由2006年的72萬伙，上升至2016年的79萬伙，增加了7萬伙，但2016年中期人口普查發現同期居住在公屋的人口卻維持在213萬（圖一）。公屋平均住戶人數下降，表面上人均居住面積增加，生活質素改善了，但背後其實反映著公屋單位分配不均及制度欠缺效率。

我舊公司
廢老夫婦假離婚
可以分多一間公屋

仲要係前後三對夫婦

我聽過新移民兩公婆
扮婆媳糾紛
假離婚真簽字
老婆帶埋仔女走
搵社工幫手攞綜援恩恤特快上樓
但老婆仔女成日返去老公屋企食飯
阿麻幫手帶孫返學放學。。。

150蝗係好大問題
但本身香港人自私亦都係另一成因

個三對夫婦
係一pair成功左
再教另一pair
一傳十十傳百
正經排公屋既人仲唔有排等

仲要係特快
簽字離婚後
老公入中轉屋住一個月就有得上樓

當年未買到樓煩緊住屋問題
聽住呢三條契弟
幾撚自豪話自己扮離婚呃多間公屋
真係好嬲
但無奈香港人都有支那血統